%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{1}[Des divisibilités]
\begin{enumerate}
  \item Voici le résultat de quelques calculs :
\begin{ConsolePython}
10//3
10%3
41//5
41%5	
\end{ConsolePython}
   Que renvoie \piton{a//b} ? Et \piton{a\%b} ?
\item \'Ecrire une fonction \piton{def pair(n):} qui renvoie $1$ si le nombre est pair, $0$ sinon.
\item \'Ecrire une fonctoin \piton{def divise(n, p):} qui renvoie $1$ si $n$ est divisble par $p$, $0$ sinon.
\end{enumerate}

\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item \piton{a//b} renvoie la division entière de \piton{a} par \piton{b}, c'est-à-dire le quotient de la division euclidienne de $a$ par $b$.\\
		\piton{a\%b} renvoie le reste de la division euclidienne de $a$ par $b$.
	\item On utilise ce qui précède : $n$ est pair si et seulement si le reste de la division par $2$ est nul. Ainsi :
\begin{CodePython}
def pair(n):
  if n%2 == 0:    # si le reste est nul, donc si n est pair
    return 1
  else:           # sinon
    return 0	
\end{CodePython}
\item De la même manière :
\begin{CodePython}
def divise(n,p):
  if n%p == 0:    # si le reste est nul, donc n est divisible par p
    return 1
  else:           # sinon
    return 0	
\end{CodePython}

\end{enumerate}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
